「絕育救地球」與「送老婆」

「絕育救地球」與「送老婆」

Kensington Palace Twitter

英國一群收入良好的知識女性興起「絕育救地球」運動，她們正當生育年齡，有伴侶，有經濟基礎，卻抱定宗旨終身不育。她們認為地球人口已經過多，不斷掠奪地球資源，對地球造成嚴重破壞，最終會毀滅地球，那麼所有的生物都無法生存。若每個人「從我做起」，不再生育，才有可能挽救地球。這群女性為了捍衛自己的信念，不惜犧牲婚姻，有人因為不肯生育被迫與伴侶分手。

理想很偉大，但這群人卻非常天真。用絕育方式救地球，前提是地球上絕大多數人有此共識並願意身體力行。若只有少數精英絕育，最終的結果只是令地球人口質素不斷下降。

這邊廂有人「絕育救地球」，地球另一邊貧富極度懸殊的人口大國卻推出「扶貧送老婆」活動，以期在2020年全面消滅貧窮，至少在表面上消滅貧窮，因為貧窮的其中一個表象就是娶不起老婆。只要人人都有老婆，那麼，從表面看來人人都不再貧窮。

老婆原來是生活必需品！赤貧人士不但有進食的需要，也有排放的需要。但是，當赤貧者獲得老婆，會有甚麼後果呢？其後果必然是不斷生育，製造更多赤貧者，延續代代相傳的赤貧命運，世世代代在赤貧中輪迴。並且，加速地球沉淪的速度。

英國那些「絕育救地球」的女人，如果得知地球另一邊的人在做甚麼，會不會改變主意，多生幾個精英出來救地球？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
關公的臉為什麼是紅色？ (馮睎乾)

下一則
下一則
充分保障 (古德明)

蠢蛋進化論

諗起套戲
聰明人少生 甚至唔生
蠢人就係咁生
結果係蠢人基因遍佈全世界
全球人類智商不斷破底